處理示威時的交戰規則

<處理示威時的交戰規則>

多年前玩過英軍軍訓時，教官跟我們說過，處理示威、暴動時有什麼交戰規則 (Rules of Engagement)。

身穿防暴裝備的軍人，有責任確保所有人 - *包括示威者* - 的人身安全。

有示威者向你粗言穢語? 你要當佢發噏風。更不要說主動問候人老母了。以前在北愛爾蘭，如果某軍人被對方 target, 是有機會被暗殺的。

什麼時候用有可能殺死人的武器，例如橡膠子彈等等呢? 就是當有示威者做出有機會令人致命的行為。

向軍人投擲雜物? 唔計，因為你們已經手持防暴盾，身穿防護裝備。

向軍人投擲燃燒彈? 其實都唔計，因為你可以用防暴盾抵擋。

什麼是「會令人致命的行為」? 向無法防禦的人， 包括倒地的軍人或其他群眾，投擲燃燒彈之類。

什麼情況可以瞄準示威者頭部開槍 (就算「只是」橡膠子彈)? 好似冇。上法庭，這不論怎麼說，也是 intention to kill 吧?

什麼情況可以用橡膠子彈-射-記-者? 哈哈! 你 100% 可以準備上軍事法庭， 坐監了。
___________________

N 年前在英國 Folkestone 揸過防暴盾、警棍的醫生上

[url]

屌你老母今次啲黑警擺撚到明係帶著私人恩怨黎打人
一撚定要推到上國際法庭

唔可以放過黑警

冇錯

push

軍隊同警察好似係兩回事
軍事法庭應該唔適用？

呢樣就另當別論
但一定要俾全世界人都知黑警完全係過度使用武力

推到香港警犬仆直

香港警察梗本連做警察嘅資格都未有

一個專業嘅執法者係處理職務時，係要客觀處理，不可加入私人感情

比人挑機就即刻著火，重要連身邊伙記都控制唔到，做保安都未夠班啦

咪係，推撚到佢仆街

現今香港得狗隻

呢D我先叫佢地係香港警察

推專業po

香港d差佬 會理呢d 總知你係到就要ko你

屌你老母黑警
瞓係度不論男女老幼都照打！

所以必須令佢地得到應有嘅懲罰!!!

推

屌你老母根本就係打到起哂哄個個埋黎補幾下發洩情緒
咁撚低EQ都做得差佬，我屌你老母乜撚野入職準則

必須要政府重組警隊

推!!!

張張都幾個圍一個，仲要係無明顯反抗嘅人
下面嗰張仲勁，無棍拎得個盾都要用個盾挫個女仔幾下，好man呀

拉哂班仆街啦

呢班共軍來的，以上roe佢地係唔會理